\chapter{Spezifikation der operationellen Anforderungen}
\section{Operationelle Anforderungen an die Daten und Datenbasen}
Für die Abschätzung des Speicherplatzbedarfes für Daten und Speicher wird von den Annahmen ausgegangen,
dass für die Speicherung von in der Regel (bis auf wenige Ausnahmen, für die das gesondert vermerkt ist)\\
         gZahl - 2Byte, rZahl - 4 Byte\\
         Zeichenkette - 1Byte pro Zeichen (der maximalen Länge) erforderlich sind.

\begin{longtable}{|l|p{6.0cm}|p{2cm}|}
\hline
Element & Struktur & Bytes\\
\hline\hline
\endhead

Literatur & @Literatur\_Nr + Art + Titel + (Jahr) + (Verlag) + (ISBN) + (Beschreibung) + (Ort) + (Stichworte) & $4 + 16 + 40 + 2 + 40 + 20 + 250 + 40 + 100 = 512$ \\
\hline
Literatur\_Nr & gZahl *6stellig, 000001 $\leq$ Literatur\_Nr $\leq$ 999999*  & $4$\\
\hline
Art & ['' Buch'' | '' Artikel '' | '' Broschüre '' | '' Protokoll '' | '' Anleitung '' | '' Diplomarbeit '' | '' Dissertation '' | '' Techn. Bericht '' | '' Unveröffentlicht '' | '' Sonstiges ''] & $16$\\
\hline
Titel & Zeichenkette40 & $40$ \\
\hline
Jahr & gZahl & $2$\\
\hline
Verlag & Zeichenkette40 & $40$ \\
\hline
ISBN & Zeichenkette20 & $20$  \\
\hline
Beschreibung & Zeichenkette250 & $250$ \\
\hline
Ort & Zeichenkette40 & $40$ \\
\hline
Stichworte & Zeichenkette100 & $100$\\
\hline\hline

Autor & @Autor\_Nr + Autorname & $4 + 40 = 44  $\\
\hline
Autor\_Nr & gZahl *6stellig, 000001 $\leq$ Autor\_Nr $\leq$ 999999* & $4$ \\
\hline
Autorname & Zeichenkette40 & $40$\\
\hline\hline

Kommentar & @Kommentar\_Nr + Kommentartext + Literatur\_Nr + Mitglieds\_Nr & $4 + 400 + 4 + 4 = 412 $\\
\hline
Kommentar\_Nr & gZahl *6stellig, 000001 $\leq$ Kommentar\_Nr $\leq$ 999999* & $4$ \\
\hline
Kommentartext & Zeichenkette400 & $400$\\
\hline\hline

Mitglied  & @Mitglieds\_Nr  + Name + Vorname + Login + Passwort + Rechte + E-Mail & $4 + 20 + 20  + 12 + 40 + 13 + 350 = 459 $\\
\hline
Mitglieds\_Nr & gZahl *6stellig, 000001 $\leq$ Benutzer\_Nr $\leq$ 999999* & $4$ \\ 
\hline
Name & Zeichenkette20 & $20$\\
\hline
Vorname & Zeichenkette20 & $20$ \\
\hline
E-Mail & Zeichenkette350 & $350$ \\
\hline
Login & Zeichenkette12 & $12$\\
\hline
Passwort & Zeichenkette40 & $40$\\
\hline
Rechte & [``Benutzer'' $\mid $``Administrator``] & $13$ \\
\hline\hline

Mitgliedsdaten & Name + Vorname + Login + Passwort + Rechte + E-Mail& $20 + 20 + 12 + 40 + 13 + 350 = 455 $\\
\hline
Kommentardaten & Literatur\_Nr + Mitglieds\_Nr + Kommentartext & $4 + 4 + 4 = 12 $ \\
\hline
BibTeX-Datei & *Datei im Bibtexformat* & $1024$\\
\hline
Suchbegriff & Zeichenkette100 & $100 $ \\
\hline
Exportanfrage & Literatur\_Nr & $4 $ \\
\hline\hline

Bestätigung\_BibTeXImport & Literatur\_Nr + Zeichenkette ''Importieren vorgenommen`` & $4 + 23 = 27 $\\
\hline
Bestätigung\_Literaturanlegen & Literatur\_Nr + Zeichenkette ''Anlegen vorgenommen`` & $4 + 19 = 23 $\\
\hline
Bestätigung\_Literaturändern & Literatur\_Nr + Zeichenkette ''Änderung vorgenommen`` & $4 + 20 = 24$ \\
\hline
Bestätigung\_Literaturlöschen & Literatur\_Nr + Zeichenkette ''Löschen vorgenommen`` & $4 + 19 = 23 $\\
\hline
Bestätigung\_Kommentaranlegen & Kommentar\_Nr + Zeichenkette ''Anlegen vorgenommen`` & $4 + 19 = 23 $\\
\hline
Bestätigung\_Kommentarändern & Kommentar\_Nr + Zeichenkette ''Änderung vorgenommen`` & $4 + 20 = 23$\\
\hline
Bestätigung\_Kommentarlöschen & Kommentar\_Nr + Zeichenkette ''Löschen vorgenommen`` & $4 + 19 = 23$ \\
\hline
Bestätigung\_Mitgliedanlegen & Mitglieds\_Nr + Zeichenkette ''Anlegen vorgenommen`` & $4 + 19 = 23 $ \\
\hline
Bestätigung\_Mitgliedändern & Mitglieds\_Nr + Zeichenkette ''Änderung vorgenommen`` & $4 + 20 = 24$\\
\hline
Bestätigung\_Mitgliedlöschen & Mitglieds\_Nr + Zeichenkette ''Löschen vorgenommen`` & $4 + 19 = 23$\\
\hline
Mitgliederliste & \{Mitglieds\_Nr + Name + Vorname\} & $4 + 20 + 20 = 44 $\\
\hline
\end{longtable}


\subsection{Speicher (Angaben zum Speicherbedarf in Byte)}
\begin{tabular}[ht]{|l|l|l|l|l|}
\hline
Speicher & Struktur & Minimum & Mittel & Maximum \\
\hline\hline
Literatur & {Literatur} & $0*512$ & $50*512=25600$ & $100*512=51200$ \\
Kommentare & {Kommentar} & $0*412$ & $50*412=20600$ & $100*412=41200$ \\
Mitglieder & {Mitglied}  & $0*459$ & $50*459=22950$ & $100*459=45900$ \\
Autoren & {Autor} & $1*44$ & $2*44=88$ & $5*44=220$ \\ 
\hline
\end{tabular}

\subsection{Weitere Datenflüsse}
\begin{tabular}[ht]{|l|p{4cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
\hline
Datenfluss & Struktur & Minimum & Mittel & Maximum \\
\hline\hline

Autorennamen & \{Autorname\} & $1*40=0$ & $2*40=80$ & $5*40=200$\\
Literaturdaten & Art + Titel + Autorennamen + (Jahr) + (Verlag) + (ISBN) + (Beschreibung) + (Ort) + (Stichworte) & $24 + 40 + 1*40 + 2 + 40 + 20 + 250 + 40 + 100 = 556 $ & $24 + 40 + 2*40 + 2 + 40 + 20 + 250 + 40 + 100=596$ & $24 + 40 + 5*40 + 2 + 40 + 20 + 250 + 40 + 100 = 716 $  \\
LiteraturdatenID & Literatur\_Nr + Literaturdaten & $4 + 556 = 560 $ & $4 + 596 = 600$ & $4 + 716 = 720 $  \\
Suchtreffer & \{Literatur\_Nr + Titel + Autorennamen + Verlag + ISBN\} & $0*(4 + 40 + 1*40 + 40 + 20) = 0$ & $50*(4 + 40 + 2*40 + 40 + 20) = 9200$ & $100*(4 + 40 + 5*40 + 40 + 20) = 30400$\\
Letzte\_Literatur & \{Literatur\_Nr + Titel + Autorennamen + Verlag + ISBN\} & $0*(4 + 40 + 1*40 + 40 + 20) = 0$ & $50*(4 + 40 + 2*40 + 40 + 20)=9200$ & $100*(4 + 40 + 5*40 + 40 + 20)=30400$\\
BibTeX-Datei & \{Datei im Bibtexformat\} & $0*1024$ & $50*1024=51200$ & $100*1024=102400$ \\
Literatur\_Info & \{Literatur + Kommentare\} & $512 + 0*412=512$ & $512 + 100*412=41712$ & $512 + 200*412=82912$ \\
\hline
\end{tabular}

\subsection{Abschätzungen}
\begin{itemize}
 \item \textbf{Gesamtsystem}: Als Nutzungszeit wird von 5 Jahren ausgegangen, wobei die maximale Nutzungszeit, 
die an das System gestellt wird, 10 Jahre betr\"agt.
 \item \textbf{Mitglieder}: Es wird erwartet, dass nicht mehr als 500 Mitglieder den Dienst in Anspruch nehmen werden. Im Durchschnitt wird
 die Mitgliederzahl etwa 200 betragen.
\item \textbf{Leistungen}: Bei einem Stundenaufkommen zwischen 20 und 30 Stunden pro Jahr, kann davon ausgegangen werden, dass jedes 
Mitglied in etwa 53 Suchanfragen, 10 Literatureinstellung und 20 Kommentaren abgibt. Die Informationen bleiben erhalten, solange der Dienst existiert.  
\item \textbf{Exportieren}: In einem Jahr werden ca. 100 bis 150 Exportanfragen pro Mitglied erwartet.
\end{itemize}

\subsection{Genauigkeit}
Es werden nur Ganzzahlen im ganzen System verarbeitet. Es werden hierbei keine problematische Rechnungen vorgenommen.

\section{Operationelle Anforderungen an die Datenströme}
Umfangreiche Datenstr\"ome k\"onnen im System nur auftreten, wenn Suchanfragen gestellt, Letzte Literatur aufgerufen oder eine BibTex-Datei abgefragt wird. 
Diese Datenstr\"ome bewegen sich im Bereich von maximal 1 Megabyte und im Durchschnitt 30 Kilobyte, sodass es selten
zu gr\"o\"seren Datenstr\"omen kommt.


\section{Operationelle Anforderungen an die Prozesse}
Es wird von Antwortzeiten bis zu 2 Sekunden gerechnet. Da die meisten Prozesse auf dem Server verarbeitet werden und der Client diese nur Darstellen muss, 
kann von 2 Sekunden ausgegangen werden. 
